野豬攻陷馬騮山 晚晚開大餐 大班市民邊餵飼邊直播打卡

2018年07月29日

野豬攻陷馬騮山 晚晚開大餐
大班市民邊餵飼邊直播打卡

■市民鄭先生表示有空便會駕電單車前來餵野豬。張軍攝

【本報訊】近日野豬闖入巿區個案不絕，繼早前野豬摷垃圾後，再有野豬跑公路，更發生野豬咬人事件。據漁護署統計，去年接獲738宗野豬出沒或滋擾，比前年583宗高出近三成，為過去5年最多。專家估計野豬數量激增與巿民餵飼有關，《蘋果》日前到馬騮盤據地的金山郊野公園，發現上址已被野豬群霸佔，每晚入黑均有大批市民前來餵飼。記者更直擊群豬蜂擁搶食的震撼場面，有少女被豬圍仍不忘打卡。

記者：郭美華 黃學潤 張軍

現時漁護署沒有全港野豬的統計數字，只靠紅外線攝影機監察及衞星追蹤。大埔野豬狩獵隊隊長楊佳權估計，署方去年全面停止民間狩獵隊行動，加上巿民餵飼頻繁，相信野豬數量以倍數激增，「一隻野豬8個月大就可以生育，一年可生兩次，以每隻豬每次生6隻計，野豬增長數量驚人！」

■金山郊野公園每晚都有野豬群出沒，爭吃市民餵飼的食物。

■野豬盤踞金山郊野公園，連一向稱霸的馬騮也要迴避。

馬騮都「冇碇企」

野豬在港的版圖逐步擴大，據漁護署今年3月在立法會商討有關「野豬對巿民造成滋擾」的會議上提供資料可見，以港島區的滋擾情況最嚴重，由前年的222宗增至去年的324宗。楊佳權直言：「北角寶馬山、山頂道、赤柱、大浪灣、香港仔都隨處可見；九龍水塘更隨時見到過百隻野豬，新界就集中有農作物嘅地方、高爾夫球場等。」

《蘋果》日前到俗稱馬騮山的金山郊野公園，近石梨貝水塘對開的露天停車場，發現每晚均有市民前來餵豬，連一向搶食的馬騮都「冇碇企」；據記者目測，一入黑至少有50隻野豬聯群結隊由山上走來等食。

每當有車駛來，牠們便一擁而上，將鼻傾向車窗，發出嗚嗚聲索取食物。3小時內，記者直擊有5至6名市民駕車來餵飼，包括餅乾、水果、黃豆等，部份人更帶同小孩來觀看；亦有少女在豬猴群中打卡，其間一頭大野豬上前貼近，一時間令她有點驚惶失措。另有大叔手執大袋黃豆，直接灑向野豬群。

至晚上10時場面更震撼，野豬群等待的「主人」終於現身。一部貨van甫抵達，野豬群雙眼發光似的立即追上，嗚嗚叫聲此起彼落；當司機打開車門，將大盤麵包、粟米等廚餘直接倒在地上，大小豬群隨即瘋狂搶食。有成年豬因進食時被小豬騷擾，竟一個勁兒用鼻將小豬撞飛，極具攻擊性，就連馬騮群也要退避三舍，不敢主動上前爭食，只趁野豬不以為意時跳出來偷吃。

「我唔餵大把人餵」

記者本欲上前訪問貨van司機，但他丟低食物後便立即離開，整個過程不到5分鐘；翌晚記者再上前訪問，貨van上一對中年男女，其中男司機甫聽聞採訪便急急開車離去。而另一名餵豬人陳先生自言在海洋公園工作，聲稱第一次來餵豬，因平時工作也接觸動物故不害怕。至於會否擔心餵豬令其大量繁殖時，他卻說：「我冇諗，因為我唔餵，都大把人餵！」

至於駕駛電單車來的鄭先生一邊餵野豬，一邊做網上直播，他坦言：「經過就嚟餵，我鍾意佢哋，覺得佢哋好得意！我唔覺得野豬氾濫，反而係人類破壞咗佢哋嘅環境，令佢哋無家可歸，搞到佢哋要走出馬路同走入民居。」

下一則
下一則
野豬王闖民居 唐狗護主險死

野豬王闖民居 唐狗護主險死

關注組反對射殺 議員倡絕育

受攻擊可爬樹找掩護

on9市民

On9人類

真係好弱智

經過就嚟餵，我鍾意佢哋，覺得佢哋好得意！我唔覺得野豬氾濫，反而係人類破壞咗佢哋嘅環境，令佢哋無家可歸，搞到佢哋要走出馬路同走入民居

咁鐘意帶返屋企養囖

喂佢地食豬排

350肉
村民引豬？

自給自足

幾好，打鳩班馬騮

屌你個閪啦
住村屋嗰啲晚晚有野豬黎整爛鐵絲網
食哂踩爛哂啲農作物
點計呀

見豬好過見蝗

人類破壞佢地環境 所以佢地黎破壞返你屋企

明明野豬數目增加影響到市區
竟然講成人類破壞左佢地棲身地 所以佢地先走出黎

救命

可以拍番套西遊記

好心做壞事

有心捉人實捉到
咩食環呀漁農處環保署
camp 定個山邊有得走
拉個幾個上報就無人貪得意啦

拆直幡就咁撚勤力

野豬討伐任務

野豬食唔食得？

「I need food」

港豬同情野豬係唔係出於血濃於水嘅道理

弱智，蠢撚過隻豬

拉哂班冚家產啦

背脊向天人所食

豬八戒 孫悟空

餵流浪貓
「愛心市民」

餵流浪豬
「憨鳩市民」

人當然企人類角度啦 絕育已經最仁慈

乜撚野一個勁兒

戇鳩市民

最On9係人類會喂食野豬，但當佢行去你屋企門口你又賴政府 我之前先見完個丫婆係到喂 不如你去喂老虎啦仆街

大隻野豬 可以撞死人嫁

馬騮好過野豬 野豬撞撚到傻

LM

on9

其實呢d野豬算唔算受保護動物？
我地市民要獵殺野豬需要準備咩文件？

聽講野豬肉好香好好食

乳豬仔，捉左黎食，應該好好食

當你揸車有隻野豬沖岀係馬路個刻你就會知野豬絕對唔可以咁落去

我已經試過一次

北角寶馬山、山頂道、赤柱、大浪灣、香港仔都隨處可見；九龍水塘更隨時見到過百隻野豬，新界就集中有農作物嘅地方、高爾夫球場等。
啲野豬唔小心去咗粉嶺點算?

你避你死，你撞你都有機會死，你想停又唔未必停得切！

依家未有人因為野豬死Only

聽個新界佬講 有人收黎食 一隻大野豬值成萬

黎港島⋯⋯大把

係人類入侵佢地既屋企，有咩講錯?

佢唔係住附近緊係過癮，d居民真係多得你唔少

好難捉 人地整捕獸夾就係想捉野豬

走地豬，你話食唔食得

以前係開槍㗎係班愛心人士話殘忍！我真係想屌死班愛心人士呀！到時比為咗避野豬㗎車跌落山涯唔好喊呀

你係咪On9

野豬肉一定正

佢弱智㗎

野豬生命力好強 中一槍唔係要害 都捱到好耐
見鬼佬放3隻獵狗先夾得住佢
用把刀仔吉佢十幾下先死

野豬唔係受保護動物
但香港法例禁止狩獵野生動物

我諗係麻醉槍，因為以前係漁農署黎打

多謝閪張東望

港豬完全係俾政府、地產佬圈養，邊似得野豬

佢都講左
我冇理呀

大抱廢老得閒就落街餵雀 餵埋坑渠d老鼠

唔好講呢單野班弱智市民政府唔做野唔去拉縱容佢地
剛剛跑步都有唔知咩人喺行人道倒晒成地面包同白米去餵雀，個個星期跑步都見到都無人拉

有無睇過幽靈公主 ， 人類夠啦 係時候還翻比自然界
無再咁撚自私 淨係識活係社會

咁又點？ 自然界就係咁 你唔搬？

邊有講錯
係政府開發完啲地方又唔諗方法減少野豬數目呢下戇鳩姐

收皮啦

要捉都捉鳩你班蝗蟲翻上去先啦

有冇諗野豬一胎唔係一隻！你班契弟又餵，開槍又話殘忍，你想人點⋯

我今次岀奇地要撐政府

Ok唔係貓狗

屌得

同D懶好心既仆街周街餵白鴿一樣

班環保人仕成日話郊野公園有生態價值, 野豬唔係有生態價值咩? 唔該班友出嚟回應下.

有名你叫叫野豬
梗係要野生
你走去餵佢餵到失去求生本能
先係破壞自然

我都第一時間諗到哩樣
班馬騮以前咁撚串，又搶野又凶人，而家遇到對手

拎一萬飛去台灣/支那大把你食啦

想食

咁我比生果野豬都唔會比一毫支那黑衣

開槍殘忍咁政府都可以試下幫啲野豬絕育掛
淨係出事先出黎捉個幾隻野豬 之後又當無左回事
完全係政府作風

大師兄唔夠二師弟抽

即係要去少林寺搵件和尚過黎？

on撚9

乜撚嘢一個勁兒啊
大陸落嚟？

有咩動物本身唔係野生？

呢個post已經有幾個，為咗滿足自己偽善既心
無諗過咁做對人同豬都無好處

咪多得你班弱智成日係唔鳩係都屈毛咪搞到兒登咁撚多五毛囉，用撚下你個腦先啦

野豬太多好快就被打獵，愛護動物人士咁餵法，唔知邊一日就係佢地最後晚餐了，大自然法則，野生動物是用來欣賞

屌，睇佢其他回覆原來真係智障

好慘

絕育？ 點撚樣絕呀？ 搵人去捉再絕？你覺得捉得到全港既野豬去絕？

根本一槍打死曬就岩 唔好講咩殘忍唔殘忍 屌你老味咁大愛去深山住啦 城市人扮咩上尚

鄭先生你不如留低比D野豬食撚左去啦

有試過因為被野豬包圍嚇到報警，警車車我走，啲警察話啲野豬只會捉返去絕育再放返出山

大聖爺重唔做野？

點解d走地豬冇人食

洗唔洗劃地皮起公屋比埋啲野豬住添呀

港豬喂野豬，on9 當有趣

野豬都好餵

餵野豬王 ... 遲d襲擊人類😂

好好奇點解你會覺得開槍殺就會殺得曬 絕育就絕唔曬
乜野都殺撚曬就搞得掂
殺一半人口咪無資源問題囉
唔關殘唔殘忍事 幫啲野豬絕育先係最根本解決問題

on9 ? 你講下點捉？ 邊個捉？ 無危險? 捉完仲要絕， 邊個比錢醫生？ 你諗下絕育個行動計劃，成本同資源 再相比殺 邊個最方便 簡單同有效？

係，你講得無錯 殺一半人口的確係解決到資源問題

同埋無班on9主動餵佢地咪唔會越生越多

澳門好似有野豬肉乾

全部麻醉槍完，趕盡殺絕先係⋯班友一定係冇野豬煩惱然後企係道德高地得把口

野豬同貓比都傻嘅，大野豬足夠令你撞車死同就咁撞死你⋯

你絕到佢育點解唔一槍打死佢呀？你班友到底知唔知野豬行岀馬路幾危險呀？唔係佢危險呀，你危險呀！保護一種物種之前都用下腦先得㗎

試吓返工時間走一隻落屯門公路睇下點

阿提拉召喚

遲d有人俾豬整親
又要殺晒d豬

唔影響佢地緊係懶有愛心咁講啦
住附近啲居民一定唔會咁做

野豬肉好撚好食
係日本食過 食既時候唔知咩黎 食完覺得好好食問d staff係咩黎 先知係野豬肉

捕殺野豬係唔係犯法

本土農業大敵

小心被第一頁果班偽善屌 餵野豬危險好多 撞撚死你

上面有on9將流浪貓同野豬比 野豬可以撞撚死你，流浪貓得唔得？ child登仔不意外

捉完會絕育 問題禁止左野豬隊捕捉 而且又一班人餵食 好難唔助長數目 講事實被人狂屌我

唔餵食已經ok

港版奈良公園

成班仆街餵佢老母比啲豬食啦

野豬好食呀

好似幾正架

隻野豬好可憐呀 走失路，最衰都係人類啦，成日發展野豬冇生存空間啦

傻㗎班友 等有一日野豬搞到佢架車炒就會醒，港豬果然係港豬！

我寧願餵馬騮都唔會餵野豬囉唔該

成日聽人講野豬好惡，究竟有幾惡？有冇野豬同其他動物打交嘅片睇下？

屌你試下落車旁邊有隻野豬係個巴士站我睇你一定打比你老豆黎接你啦！如果你係絲我唔信你唔驚，成隻野大份過你。

依家你慢慢就得戚啦

香港真係咩人都有 老鼠又要走去餵 野豬又要餵

遲啲餵蛇 話蛇王殺蛇太殘忍

都已經有層村屋咁富貴
學咩人種菜

道德撚一邊咬住豬扒一邊話你咁殘忍食野豬

一個拉打 其他射射射